【代「鴉片」止痛】針灸擬列美國醫保 美網民：終於等到了！

（新增內容）美國白宮官網上月底發出聲明，指總統特朗普已簽署一項名為「H.R.6」的法案，主要是尋找治療疼痛的替代藥物和療法，遏制濫用鴉片類止痛藥。該250頁的法案中，針灸（Acupuncture）被列為「替代療法之一」，意味針灸有望獲美國衞生部門認可，有機會納入聯邦政府醫療保險（Medicare）承保範圍內。

內地傳媒爭相報道，還翻炒美國網民於2017年留言：「終於等到了！針灸可能會加入我們的全國醫保。高興得不知所措。我已經習慣去中國診所治療背痛了。」還有美國網民表白：「我愛針灸！」「體驗特別酸爽，每次做完針灸後都覺得疼痛減輕了，而且壓力也疏解了。」

上月24日，旨在反鴉片類止痛藥物的HR.6（支持患者和社區法案）聯邦法案由特朗普簽署，成為正式法律，而「針灸」更首次進入美國聯邦政府層面的法律文件。美國中醫業界形容新法案為「新鴉片戰爭」。事件始於去年5月美國食品及藥物管理局（FDA）局長戈特利布（Scott Gottlieb）上任後，將應對濫用鴉片類藥物成為首要任務；同年8月，特朗普更明確宣佈美國濫用鴉片類止痛藥物是一場「國家危機」。中醫業界相信，針灸進入美國聯邦政府醫療保險體制，幾乎勝利在望。

美國濫用鴉片類止痛藥近年十分嚴重，僅在2016年就有約6.4萬人死於過量吸食鎮靜劑，平均每天就有175人因此死亡。對比越南戰爭美軍陣亡人數為5.8萬，一場12年的戰爭死亡人數，還及不一年內死於過量服用鴉片類止痛藥物的人數。

「H.R.6」法案自今年6月提出，到10月僅4個月時間，就通過尋找治療疼痛的替代藥物和療法的聯邦法案。雖然「針灸」（Acupuncture）一詞在全部250頁的法案中，出現在第105頁，且僅只出現過一次。但該法案中提到「針灸」作為其中一種治療疼痛的療法，將會被美國衞生部門評估，綜合「實證醫學」獲取的證據，一年內給出一個疼痛最佳治療方案的實證分析，這方案將被聯邦醫療保險覆蓋。

內媒更引述美國問與答網站Quora上，當有人問到「針灸的科學依據是甚麼？」，不少熱心的外國網民找出學術期刊上關於針灸療法的討論文章。更有針灸「忠實粉絲」製作介紹針灸的影片放到Quora上向網民解釋。對於針灸替代鴉片類藥物的做法，內媒更指美國學界、醫療機構和美軍早已普遍表示認同。

美國中醫藥針灸學會鄭靈醫生預計，在全美醫學界和政界「反鴉片戰爭」的大環境下，相信不久將來，經過衞生部門評估後，「針灸」在疼痛治療領域有可能成為聯邦醫療保險承保的療法之一。

《美洲中醫雜誌》（American Journal of Chinese Medicine）的研究報告顯示，腰痛、抑鬱、焦慮、頭痛、關節炎、全身疼痛、過敏、女性不孕、失眠和頸痛等10種疾病，是美國排名前10位的常見針灸適應症，其中疼痛類疾病佔50%，而研究報告發佈的99種常見針灸適應症中，同樣也是疼痛類疾病佔50%以上。

如今，美國至少有44個州承認針灸合法化。今年2月，美國退伍軍人事務部及濫用藥物和精神衞生管理局（VHA）將針灸師納入醫療系統目錄，並從3月開始招聘持有執照的針灸師，這表示美國聯邦機構繼各州之後正式承認治療師資格。

截至今年1月1日，美國持有執照的針灸師數量比1998年增長257%，達到約3.8萬人，而且美國還有約60個獲認可的針灸學校。

唔怪得呢排連登咁努力反中醫
果然越反越紅

強國人嘅「美國夢」嚟啦

呢個真......

連登仔幾時白宮聯署反對

連燈仔既越反越紅已經去到國家層面

莞式全套

針炙真係work架wor

針炙係刺激d神經元 強制佢地釋放d止痛 治療物質

連登仔：偽科學！巫術！

所以話唔好睇死中醫

足絲雞 a.k.a現代奴隸制即刻唔敢入黎

此針灸不同彼針灸
現代針灸啲穴位經現代醫學確認後，比中醫穴位少同改咗穴位定義，工具比TCM 改善過，最多可以講由中醫演化出嚟

牙痛堅work喎

話咁快有人出黎講唔一樣

其實啲用具都係美國拎哂專利

美國唔會死錯人 不過都係屈美國佬 出到去無人會理鳩佢呢啲專利。

你係咪想講嗰啲一啪就入既針呀
嗰啲一啲技術都唔需要既針具都可以打飛機?

好肉酸

人唔笑 狗都吠

成班傻仔話中醫唔科學 真係好井底